 17:49,  2 марта 2019
Президент Алжира попал вбольницу нафоне начинающейся революции
Президент Алжира Абдельазиз Бутефлика госпитализирован в Женеве в критическом состоянии. Об этом сообщает Al Mayadin со ссылкой на источник в медицинских кругах в субботу, 2 марта.Отмечается, что 82-летний Бутефлика лежит не в той больнице, которую он регулярно посещает для обследований, а в Университетской клинике Женевы. По словам собеседника издания, президент находится в искусственной коме, а его лечащие врачи уверены, что он не сможет вернуться к своим обязанностям.Официально информация не подтверждается. Известно только, что вокруг указанной больницы усиленная охрана.Бутефлика госпитализирован на фоне массовых протестов против его выдвижения на новый, пятый срок. Al Mayadin сообщает, что накануне в Алжире (столице государства) десятки тысяч человек вышли на улицы и добрались до президентского дворца. Люди выкрикивали антикоррупционные лозунги и требовали политических реформ.Протестующие также обращались к бывшему премьер-министру страны и кандидату в президенты Али бин Флису поддержать их требования.Для разгона демонстрации полиция применила слезоточивый газ. В результате столкновений 10 человек получили ранения и 45 были арестованы.Отмечается, что подобные акции прошли еще в нескольких городах Алжира.
